[冬藏]一個人走進世界屋脊渡過了2016

講下下少少背景先
係上年九月十月既時候，原本我同兩個朋友計劃係去雲南雨崩，但我地一直都未定到時間，結果拖到去十一月尾距離完sem既日子仲有一個
有一日我碌碌下ig，突然睇到去拉薩既機票2900蚊，就想更改計劃變成西藏之旅，我問完我兩個朋友，佢地都話都可以啊

但係事情仲未完....

我上網睇緊人地既遊記同PLAN緊行程個時
諗諗下 我想試下自己一個人去
去到拉薩先搵人一齊包車拼車
拼車既人去邊就去邊
隨遇而安
我諗唔係人人都接受到咁樣玩
所以自己一丁友去應該會最舒服
咩人都唔洗就 唔洗煩

我就好突然咁同佢地講
「sorry，不如我地下次再約過，我想試下一個人去旅行」
我估你仲有上連登應該會睇到
所以係度講多次對不起

由買機票到出發 應該得兩星期
唔想諗咁多 拎個大背包帶下日用品就出發
話走就走 其實真係幾正
就連我屋企人都係我出發左我先同佢地講我係去西藏

最後我就一條友去左西藏兩個星期
其實想去多一兩個星期 入埋尼泊爾
不過奈何分開買去同回貴好多
買到最盡都係兩星期

香港->重慶->拉薩->重慶->香港

第一次獨遊
第一次去西藏
第一次去大陸旅行 同啊媽返大陸唔計
第一次係香港以外既地方倒數
第一次去高過鳳凰山高度既地方

由於頭幾日係拉薩有高反同hea
所以圖唔多 字會多少少 請見諒
同埋我好中意咩都講一餐
我對旅程入面發生既小事特別深刻
因為我覺得今次旅程最好玩係所有遇見既人
由於本人好懶 更新可能會慢少少
有咩問題都可以問 答到你既盡量答

我今次主要去左拉薩、林芝同珠峰大本營

預告

羊卓雍措

米拉山口

色季拉山

米若拉冰川

大峽谷

大峽谷入面條村個村長間屋睇星星

珠峰大本營

點少得布達拉官

認識的 唔好相認

巴打用咩機影 好靚

Fiji xt1

留名 西藏係我好想好想去既地方
諗住grad trip去

留名睇靚相

lm暑假去

心動不如行動啊
我覺得冬天去都幾好
少啲人 去到啲景點都無咁逼

留名

想試下自己去多幾次旅行先挑戰高難度
都有諗過冬天去
但都係想睇夏天既納木措

巴打
邊到睇機票睇到咁平？
有咩網可以睇平機票？
Ps.平時唔睇機票 唔玩ig

我去唔到納木措
出發前一日落大雲
封左山入唔到
然後我返香港個日
個到啲朋友去左

勁靚！

我之前係咁樣睇到
應該係緣份

好唔好彩呀你 個度真係好靚
但你啲朋友冬天去到冇結冰

納木措真係好靚

9月尾影

睇落就好似無
不過我今次去見到好多日照金山
非常好運

旅程的開始

仲記得我出發個日
Checkin完入左閘等上機個時
突然有啲淆底
仆街， 一丁友去好似真係玩大左
又有啲唔捨得屋企
但對黎緊未知既旅程好多幻想
我會遇到啲咩人咩事
定係會變左毒自玩
腦海中不斷係度FF

前面個人都係用Karrimor
唔知係咪之前高登團購既巴打呢

唔知點解大陸既飛機唔比玩電話
連單機手機game都唔比玩
成程就係度on99咁hea過
完左旅程後好後悔冇拎一本中意既書放係袋
呢樣係從一個珠峰團既團友身上學到既
之後會講下

我搭既係Airchina
機上既空姐空少幾靚仔靚女(冇圖)
我覺得佢地態度幾好
至少唔會西口西面

落雨加霧霾 我真係睇唔透
如果清應該都OK靚既 我諗...

去到重慶大約晚上十點幾

加埋落毛毛雨 我估太約5 6度到
雖然仲未到西藏
但我已經感受到冬天了 (同香港比)
有冬天過喇
BTW我真係唔明點解今年既一二月既香港都仲係咁熱

由於我去拉薩班機係明天既中午一點
所以諗著係機場過一晚
是但係機場搵間野食野
結果得一間 但冇計

呢一餐好貴 真係狗也不屌
60$人仔唔係難食唔係好食
杯"橙汁"除左顏色之外 係同水冇分別
好在呢度有插頭可以差電
唔洗用尿袋

坐坐下
點知去到十二點 有個保安話機場要清場 唔可以過夜
我心諗: 唔係啊MA
咁我就行出左機場
係門口諗緊既時間
有條友黎同我講 住一晚150$
你聽朝幾點車 我地車返你黎機場
得一條友既我當然怕中伏
驚上左車會比人買豬仔or搶野咪仆街

諗左陣 唉死就死
然後就上左車
上車個刻望出去車外有少少被賣豬仔既感覺
車上除左我 仲有兩條友一個男一個女
就吹左幾下水
男就黎重慶玩既 女就係重慶轉機既 女既幾靚女

過左十分鐘到左間賓館
好彩無比人賣豬仔
間房大致上無咩大問題

只係個廁所係無燈同個樓底應該得米七五左右
沖涼全程都要dup低頭
沖完涼都差唔多一點
一睇張床有張咁既野係度

不過我當然掉落垃圾桶喇

同埋唔知點解一熄燈就好不安
所以開著燈訓
間房出面每隔一陣就會有人行過
發出少少撞到對門既聲音
我本身疑心都幾重
所以成晚都唔可以安心咁訓
不過都係一晚姐 好快過
聽日就到西藏 好期待

留名 西藏好吸引

留名，我2月尾都出發去西藏

好靚呀

如果唔結冰冬天去都唔錯
親眼睇到呢啲景一定好震撼 同上網睇相完全冇得比

btw終於有文

有雪無雪都想去一次睇下

不過 都要有運氣先睇到
我冬天去因為好中意睇雪境

樓主，我相信你會再去西藏
因為我去完之後真係好撚想再去多次

再去會去阿里

黑，繼續黑
平時黑仔既我去旅行都維持一貫作風
第二日我起身後係附近食左碗牛肉麵

幾好味 10蚊雞
食完之後就返去叫佢車返我去機場
佢叫我等一陣 點知等左就成半個鐘都未得
條友影都唔見左 屌佢老母
得自己飛的過去算
飛左十幾蚊

去到機場寄埋行李check埋in
滿心歡喜咁出發去拉薩
諗起都興奮
屌！點知等緊上機先話班機取消左
話拉薩機場沙塵暴
轉左聽日早試六點半機

結果我又要等多日
不過好彩佢有住宿同膳食提供

間房都有三四星級數 都算唔錯既一日

兩條友一間房

我係車上搵左一個大叔一齊一間房
間房大得好得人驚 加上又係尾房
不過有人一齊住 唔洗驚喇
點知上到去 個大叔話公司唔洗佢去西藏了
結果我要一個人訓間房
真係唔知叫好彩定唔好彩
從不喜歡孤單一個 可惜偏偏孤獨一個

由於琴晚訓得唔好
我就即刻訓返個靚教
一訓訓到6 7點
轉頭就出街行下食下街邊野

續...

留名 我都想試下自己一個去西藏

推

好撚勁

如果去到乜都睇唔到我諗要喊
雪景都好靚呀周圍都白色 好似發緊夢咁

想就去 唔洗驚

就黎到拉薩喇 忍多一陣

牛肉餅 2$幾好味

重慶既酸奶 幾好味

我覺得好味過西藏食到既

不過條街都落緊雨 幾凍

行多陣返左去就沖涼瞓教
因為下一日四點幾天未光幾就要出發

住邊? 同埋想知一串羊肉幾多錢?

西藏拉薩平措康桑青年旅舍
呢層我唔知 因為係街邊買個啲羊肉串燒係同行個大陸人請我食
兩個人十幾串 大約六十幾蚊

有羊雞豬牛 菜咩都叫左啲

落雪既羊湖都好靚
我今次去藍天白雲同落雪既羊湖都睇到

平措有冇住瘋人院

無 不過行上去天台曬衫時 好似無人既

拉薩我來了
凌晨四點出發

今日終於可以如常出發了
黑仔左兩日既我真係唔想再留係重慶
幾時先到拉薩啊！

今次無窗口位
不過我遠遠咁望
由一大片雲海變成一個個山好神奇
啲山同你勁近
當佢話landing既時候
我知道我真係到拉薩喇

係飛機焗左咁耐
一出機場聞到啖新鮮空氣真係好舒服
唔敢想信自己真係到左3600米海拔既地方
因為大鄉里既我去過最高既地方都只係鳳凰山

上左機場大巴後
立即開snapchat睇下

啊媽，我真係得左喇

心裏非常非常興奮
上網聽人講保持平常心好似無咁易有高反
所以我都扮到無咩野喇

大約一點鐘落車後我跟著地圖行左15分鐘到達平措了
到呢一刻，我仲未有高反

然後checkin完，我住三樓既四人間既床位B
就即刻行上去入房
口口口口 口
A B C D 門口
放低個大背囊
就落左去平措個平台搵朋友

由於我之係背包客棧入面識左一堆又係呢個時間黎西藏既朋友
有一個咁岩係我中學既師姐
由於之前係個group傾過下大家想去邊度
有個係月頭去左40冰川既比左幾張相我地睇

勁壯觀！
我同佢都想去40冰川
不過奈何搵唔夠兩車人一齊人
個司機話得一架車太危險
所以無去到

個師姐講左好多野比我知
邊到有好野食 邊到點去 有咩要注意
都有提下我 好多謝佢
感覺好親切

係傾傾下既同時
我感覺到我個頭開始黎料
個頭開始痛
傾完一陣之後 我行返上去間房
就開始痛到仆街
所以就即刻休息 訓教
一訓訓到五六點鐘

續...

成個trip用左幾多錢啊

一個人一間房點會係唔好？

唔計機票 三千幾全部

我怕一個人訓教
時運低 成日中招

想問樓主冬天去個陣既衣著係點 想去但怕凍

下午五六點，我終於訓醒
即使訓完 我個頭都係痛到仆街
床位A個條友返左房
佢見我醒左就同我講左既句
互相問下啲基本野
佢係南陽來的 大我十年
然後佢岩岩去完納木措識左一班人
佢就叫埋我一齊去食飯
頭痛到仆街既我本來唔想去
不過一來我今日連lunch都無食到
唔食我應該會餓死
二來一個人初黎報到 咩都唔知
當然跟！

於是我就跟左佢地去
佢地就成為左我西藏第一班朋友

七個入面由六個唔同既地方黎都幾神奇
入面竟然仲有個係醫生
第一次旅行入面同一班陌生人一齊傾計一齊玩
覺得好有趣 好好玩

今餐食左五十蚊
大盤雞 我地都係食左一半就飽
仲叫左幾碟小菜咁
幾好味

食完就夜遊大昭寺
夜晚既拉薩真係又凍又大風

一開始黎到拉薩既時候
睇到街上好多戴晒黑色布口罩
個時仲心諗死mk
原來真係擋風保暖既
聽日即刻買左個做mk

北方人對香港好有興趣
係咁問我香港既野
歌手 佔中 讀書 交通 咩鬼都問
好記得床位A係咁講的士佬陳偉霆
佢話有首佢既歌入面個mv有句廣東話
唔知咩 「你女朋友 我無 」大約係咁 唔記得
佢成晚係咁講呢句
傻鬼左啊佢
行完返去就直接訓教
因為岩岩黎到高原 頭幾日盡量唔好沖涼
除非住個到好好 有個得既暖氣暖燈
確保唔會冷親
不過其實都係因人而異

我發覺出街行出下 個頭痛得無咁勁
不過都好辛苦

今晚訓教好辛苦
無教好訓

床位A佢買既 佢話飲果汁會舒服啲

加速喇

咁都撞到中學師姐

之前夏季去過一次，由林芝坐車去拉薩，上左車先知中間有個4000幾米嘅山 好彩無高反 不過過日日到5000米就開始嚟料

呢排有啲頹 懶左
聽日出

緣份
我都仲有遇到呢家同校既師姐

我今次著得其實唔多

係拉薩 林芝就

普通短袖tee
衛衣
冷衫
羽絨
Gore-tex既外套

係珠峰就加多一件平措借既大''嬲''

個個山口 有五千米高架！
米拉山口 就講到

係佢喇 五千米嗰個，高反到急尿都行唔到去廁所 行一步好似跑完八百米咁明明只係幾步腳

西藏好地方 ，我會去多次，差阿里線未去

夏天有得係base camp過夜好正
冬天無
我都係 下次去西藏
必定去阿里

日光城–––拉薩

成晚每一兩個鐘就訓下醒下 訓下醒下…
到左七八點先開始訓到教
而琴日一齊食過餐飯既床位C同D係朝早既八點就走左了
佢地回家了

我地只係識左一個夜晚到
不過難免都有少少唔捨得
因為我覺得相遇到認識到都係一種緣份
那怕只係短短既時間
琴晚食完飯返到房
佢地買左半打拉薩啤酒飲
雖然我個頭痛到仆街 但都飲左半罐
唔理得咁多
第一次飲拉薩啤酒 唔係好重酒精 不太苦
床位A正在處理佢既工作
藍色個罐就係拉薩啤酒

訓到中午十二點幾

我開眼第一樣野係 睇下個頭仲有冇野
一坐起身 個頭仍然有少少痛
不過已經比琴日好得多
然後我就同床位A去食飯
我地行左去大昭寺個邊既一啲藏民開既小餐館食

味道比想像中好
我叫左炒飯 比想像中好味

佢叫左咖哩牛腩 佢話中伏

不過好中意飲甜茶 勁好飲 好似奶茶咁

食完個飯 我發覺個頭好似唔痛了
然後我同佢就分開自己行了
好享受一個靜靜咁行 想去邊就去邊
想坐就坐 想食就食
沿著地圖行睇到咩得意野就睇下
亂咁行 好放鬆

又到大昭寺了 由於對佢地宗教興趣不大
所以冇特別睇

人生第一次見到結冰既河

影下動物

佛像 好似係

拉薩入面最出名就係布達拉官
所以我就即刻行過去
之前睇到都係相入面睇到
人生第一次親眼睇到 真係幾壯觀

一開始搵緊邊到有得入場
圍著佢行左一個圈成個鐘都搵唔到
發現布官無時無刻都有好多人圍著順時針咁行
當你發現有人反方向咁行
佢一定係遊客黎 因為一開始我就係咁

不過我唔係好敢影一啲跪拜緊既藏民相
因為唔想騷擾到佢地 用眼睇就算了

佢地每日都轉布官轉經輪
宗教對佢地黎講可以話係全部
有問過藏民點解咁信宗教 追求緊咩
佢地答我 唔知道 搵緊一個佢地都唔知道既答案
可能用上一生既時間去尋找
雖然唔知佢講緊咩
但好佩服佢地既毅力同對信仰既堅持

支長鏡另一個功用就係當望遠鏡咁用
布官好靚 好中意佢既顏色

行下hea下 過左兩個幾鐘
唔知點解好攰
連十幾分鐘路程我都唔想行
所以我決定坐人力返去休息下同埋搵返床位A

返到去我訓左一兩個鐘
又同背包客棧既人聯繫 傾緊之後包車既事宜

原定聽日包車出發去林芝
可惜佢仲係返拉薩既路上 要聽日夜晚先到拉薩
所以我要係拉薩留多一日
後日先出發去林芝
好彩佢地架車遲左一日 如果唔係我都睇唔到咁好天既羊湖

然後同床位A講完之後
佢話佢岩岩團左聽日羊湖既一日團
我問佢仲有冇位 我可以JOIN嗎
於是佢打電話去問 好彩仲有位
聽日就出發去三大神湖之一既羊卓雍措

去到七八點我地都未食飯
唔知點解冇咩食慾
但我覺得都要食少少既
我叫床位A一齊出去睇下有冇小食試下
行下行下 終於搵到

之前返大陸都好中意係呢啲街邊野
雖然唔知會唔會食左元素周期表落肚
都係個句 試左先算
兩個買左六七十蚊
其實都唔平
明明佢一開始話唔肚餓
我食緊第二串個時佢已經食晒六七串

跟著夜晚返到去
床位C同D已經變左另外兩個人入住
由我開口講普通話個下
床位D已經知我係廣東/香港人
原來佢係廣東人黎
聽到廣東話好親切
佢真係好似黎諾懿 幾靚仔
可惜唔記得左同佢合照一張
一個人由廣州坐火車上入藏
而床位C就係西寧上車認識黎諾懿既

住青旅原來好好玩 好易識到人
大家互相交流下有咩地方好玩

我同另外一個人 沿著邊邊既山路行左上高少少既地方睇 行到勁攰
不過好彩都冇高反

西藏睇星星真係好正
滿天星星好靚

布達拉宮好靚呀

有9成既日子係西藏都係藍天白雲
得最後一日係多雲

好正！舊年八月自己一個去，又係住平措，喺林芝個tour入面識左男朋友
睇到d相好想再去一次！兩個禮拜極唔好彩，一係多雲一係落雨，一粒星都睇唔到，喺珠峰過夜都落雨
納木措真係靚到痴線，可惜唔夠錢又唔夠時間book車環納木措

有得必有失
第我之後比啲星星你睇喇
冬天去天氣幾穩定 9成日子都好天

好正 去旅行識到男朋友

加速啦想睇靚相

今日返工好多野做
無得偷懶

加速

Btw皮已正

今晚我終於有教好訓
高反已經適應得七七八八
只有少少少量頭痛
可以安心訓教了

今日我都係無沖涼
因為重有少少頭痛
都係睇定啲再算

我有少少奇怪點解我都無見過床位a沖涼既
於是我就問佢 你有無沖涼？好似唔見你沖涼既
跟著佢話佢七日無沖
佢話 天氣太冷了吧 怕著涼 不洗了
佢住南陽既 佢話佢個到冬天都係咁凍既
究竟佢平時係屋企會唔會沖涼
原來我都唔係咁怕凍
其實佢仲怕凍過我

每次識到遇到新既朋友 我都會問佢地年齡先
因為我想搵到一個比我細/同年既年
可惜成個旅程都未遇到過

然後同佢地三個傾傾下計就差不多訓教了。

第一站––羊卓雍措

一訓醒 我發現我個頭已經唔痛了
高反已經消失了

由於個司機大哥叫我地十點係布官廣場等
我地9:30先起身
十點先由平措行過去 仲要一路行一路買早餐食
我地以為我地會遅到
點知我地15分去到
竟然司機仲未到
佢大約10:30先到
等埋其他人 十一點先出發
原來我地算係早到

我今團有11個人
但其實部車應該只坐得9條友
應該係 3,3,3
結果變左 3,4,4
咁我就係最後個排
基本上有只有三個人可以挨到個椅背
下手為強 我就死都挨左先
唔係要搭幾個鐘一定會攰死

有去過既巴絲都知條路係點
大概就係不斷轉U字型既灣
而坐兩邊既窗口位雖然可以望風景
但一轉灣就要忍受多三個人既重量
我就係例子
頭幾次你會用力頂著
但黎多幾次後 你會放棄抵抗了
比人壓扁咁 制

就係轉緊第N個灣時
突然床位A伸左隻手去我另一邊既膊頭然後搭上
講左句 如果你是女的話就好了 哈哈
我load左load
心諗 唔那係啊

雖然知道佢意思係 同一個女仔黎既話就好
但係佢好似講到怪怪地既
算喇

搭啊搭 都上左成個鐘
我就開SNAPCHAT睇下個海拔幾高

一睇 嘩 原來有高過拉薩一千幾米了
出面既風景係山，全部都係山

然後個司機大哥停低比我地落車睇下
比部車休息下
落左車 凍到仆街
我隻手凍到乾到痛
隻耳都係 突然記起中學教bio個啊sir講
隻耳太凍既話會冇血到會甩 有少少驚

影左兩張就啦啦林上車

坐多差唔多半個鐘
終於到了羊卓雍措了

羊湖既水真係靚到爆
肉眼看到都係咁既藍色

當初係網上看到人地影既相
心諗邊有咁藍啊 呃啊叔咩
點知…原來真係咁藍

黎個時一直諗 呢到啲太陽咁勁
點解冇太陽能發電既
終於睇到有

又亂影下個山頂

司機大哥叫我地半個鐘後上車
轉頭去下一個地方可以落去摸下聖湖既水
係度影左十幾分鐘
我決定上返車等開車算
因為真係好鬼凍好鬼大風
我隻手乾到好似蛇皮咁樣
手指頭乾到流血又痛
不過冇影低

過左半個鐘後
到了

由於師姐提過我去羊湖時 影呢個牌個時要小心啲
因為佢係私人整既 有啲人會見你影完相過黎問你拎錢
同埋藏獒都係 影佢要收錢既
我覺得啲藏獒好慘
變成一個搵錢工具
睇過新聞當隻狗太太年紀就會比人遺棄
用完即棄
希望佢地有飽飯食 唔會比人虐待 比人打
怪就怪佢地生於鬼國
所以我好遠咁影左張就算

好似離左題

搵到一個另一半會同你黎啲地方真係要好好珍惜

講左好多次都要講 真係好凍

佢隻腳係咪冇知覺既

個人幾中意呢張
勁似啲WINDOW WALL PAPER

續...

打著咁多先

正評留名支持

支持

Live

加速

snapchat有得check海拔

利申未玩過

有得較顯示溫度 or 海拔

續...

就係羊湖走個既時候
原本我電話得返19%電
仲怕啲電話會挨唔到返拉薩
落返去四千米時 唔知點解啲電變左49%
跟著我隔離個個講 電話也有高反了吧
我唔知點我覺得好好笑

個蛋糕就爆 呢個好難食

返到去拉薩已經係八點幾
搭左成一日車 其實真係幾攰
八點既拉薩只係天黑無耐
而之前背包客棧認識既 佢地約左今晚七點半到八點出黎見下面
傾下之後林芝既行程

我一早同左佢地講今日去左羊湖
可能會夜啲返到黎
去到八點我係we7問佢地係邊
佢地又無人覆 過左半粒鐘後
跟著有個叫km既啊叔香港人
仲叫我 快點吧 全部人在等你啊
我心諗 屌你咩 邊到等都唔講 叫我快？are you on9？
諗著去見下佢地 睇下咩情況再算
相處唔到就大不了走人
然後block左佢地就無問題喇

反正我琴晚問過好似黎諾懿佢地
暫時佢地都係三個人 兩男一女
都係想聽日出發去林芝

之後係KFC見面後後覺得佢地都無咩野
係個km電話上表達差
真人幾熱情既 好似
所以我地一行四人成團了
兩香港 一新加坡 一浙江
三男一女出發了

司機大佬 浙江小陳 km 我
新加坡Ca

傾完行程後 我問佢地食唔食野
佢地話好啊 點知佢地話去食KFC
西藏既kfc一個餐都5x 6x人仔
一來 貴
二來 覺得過到黎食KFC好on9

然後我就扮有朋友搵我
自己去搵野食
打死都唔食kfc
但唔知點解每次路過KFC都睇到入面滿晒人
啲大陸人真係好鐘意食KFC

食完野後
唔知點解突然諗起自己已經三日無沖凉
之前未試過有一日就無沖過涼
睇到自已個頭覺得自己個頭好笠好油
因為有時我又戴帽 會焗到個頭油
所以返到去平措 我決定沖涼
沖完好舒服好清爽
呢家先知有得每日沖涼係好幸福

仲有呢三日其實係有流過汗
由於張床有電熱墊
我頭兩晚開著黎訓
半夜流汗熱到醒左
之後發現 原來訓之前開張床
然後熄左佢訓 係最舒服

今日已經七七八八
聽佢地講下行程時
又講到林芝落雪
又負十幾度
條路又會結冰咁
好期待啊

本來想琴晚出文
係床到打打下訓著左

繼續繼續

大家如果想睇得辛苦既可以反映下意見
小弟文筆唔係好

留名

希望今年會有時間去啦

睇過佢微信，頭像條女幾正

你真係去左搵

文呢

上年去過西藏，比唔到歐遊果種開心感覺

果邊既local tour 參差不齊，見有團友比貴左錢，食又差，廁所又差，去大本營沿途幾個廁所都係世界級，d 垃圾旅行社，唔drop off 去酒店門口，放低你係市區叫你打的，你要投訴，佢地先賠10蚊車費，真係痴9線。

出文未姐？

雪域–林芝

今日八點半正式出發林芝了，終於可以離開林芝了，同係度認識左既朋友講完BYEBYE後，大家繼續各自既旅程。雖然我都只留左係兩三日，但其實拉薩真係唔大，可以行既玩既地方唔多，由其對佛教興趣不大既我，可以話走馬看花咁行晒啲景點，而且留係拉薩都冇咩特別野做，食個飯、周圍行、曬下太陽、係平措同人傾下計識下朋友咁就一日。不過我最幾享受慢節奏既生活，hea下hea下就一日好舒服。

我黎緊三日既行程:
Day1: 米拉山口–工布江達(茶馬古城)–巴松措–米林鎮(訓)
Day2: 米林鎮–魯朗林海–雅魯藏布大峽谷 + 南迦巴瓦峰(日落)–直白村(訓)
Day3: 直白村–拉薩

八點既拉薩其實只係岩岩天光，我黎左兩三日拉薩都未試過咁早起身，每日都訓到中午先起身 。雖然我食左個杯麵先出發，但開車冇耐後大家都拎左自己一啲野食分享下，有水果、餅乾同提子乾，咩都食啲都暫時頂到肚餓。

我地既司機叫藍蘭大哥，佢唔係藏人，但佢都係拉薩渣左差唔多十年車了，係一個安全至上既司機，份人都幾好相處幾好傾。

大約十二點半到達到米拉山口。

由於我都冇搵個任何林芝既資料，有咩地方睇我都唔清楚。一落車睇到米拉山口個粒石先知道，原來呢到有海拔五千米。

米拉山口後面有個小山丘，KM就問我有冇興趣行上去，條路都幾斜，行左十分鐘已經喘曬氣，勁辛苦。KM五十幾歲一開始竟然行得仲快過我，所以我就跑上去過佢頭，好彩我咩高反都冇。

一路上一路回頭望 好靚

上到去睇著個山谷好興奮，留左十分鐘到就落返去即刻上返車取暖。因為個到其實好凍，保守估計都有-5度(同琴日羊湖一樣)。

呢個唔知咩黎 真菌

米拉山口既牛銅像

無論去到咩景點都會有幾隻狗係度
佢一見到有人落車就會行埋去
等你比野食佢地食
不過佢地究竟會唔會凍親架

呢隻好搞笑

唔知係咪我影得衰 佢條頸好長

然後條路就開始係碎石路，條路好”鄧”，過左一個鐘後到左茶馬古城。

呢度其實咩都冇野睇，就係有條河同木橋同一個城。不過行完都搵唔到個古城 ，當係落車行兩步，吸下新鮮空氣，繼續向巴松措出發。

兩點幾時係途中有啲川菜餐廳既地方停低食飯同比藍蘭大哥休息下，渣長途車其實真係好辛苦。我地五個人叫左五個餸，都幾好味。

呢度係我人生第一次見到有雪係地下，覺得好神奇。雖然得少少

食飽飽就繼續向巴松措出發

去到已經五點鐘，由於入去要買門票，我哋一車人討論緊入唔入去，因為入到去都冇乜特別野睇時
，所以我地最後冇入到去。
冇入到去既我地當然唔係即刻上車走，我哋決定喺度玩雪。 😛

當然我地既附近全部都係雪。
因為一日前林芝落大雪，咁岩我地下一日就停左，所以有大量積雪。

踩落去好舒服
不過啲雪都幾厚，啲雪係個筒到入左去，整濕左對襪好凍sosad] ，成隻腳板都凍到無乜知覺。

而圍繞我地既係一個又一個既雪山。

然後玩左半個鐘又要繼續搭車去我地住既地方了。
因為係拉薩光害都幾勁，都唔係好睇到星星，米林鎮既光害應該冇拉薩咁勁，今晚有星星睇了

去到米林鎮都差唔多十點了，我地由於冇BOOK定住既地方，於是我地就即刻搵，上網睇到原來呢到都有平措，不過呢到既平措係一間酒店，環境同設施都比拉薩既平措好，仲要有個天台可以上去睇星星 。

我地CHECKIN完，藍蘭大哥就車左我地去食野，佢之前係度食過一間雲貴川覺得好好味，不過食完我又覺得同香港差不多 。我覺得係食物既味道黎講，香港其實好好。

食完返到去沖個靚涼，我即刻上左個天台睇星星。
果然呢到冇令我失望，抬頭望上天真係好多星星。不過原來咁樣算係少，係直白村同珠峰既睇到既仲多

不過呢度係一個小城鎮，依然有街燈個啲係附近。

想影埋個雪山加星星都唔係好得

小弟偷左兩日懶，之後加速架喇

啲廁所真係垃圾到稱唔上為一個廁所
食既話我覺得都有啲好味既
你係出去報定點，因為我係平措報既，完左放返你係平措，但如果係出面旅行社錢已袋，理得你

同一間垃圾旅行社報左三個團。 林芝，大本營，仲有個立木醋一天。

有對團友去大本營貴過人地成倍，果面d 旅行社參差不齊

這就是大陸
自己接受到就可以吧 我覺得

我都搵左
想屌，幾正

Btw 3日無沖涼，有冇抹身同換底褲

推
山谷同雪山都好靚 景靚真係點影都靚
雲貴川同香港個間係一樣？

有換底褲無抹身

我覺得 香港既仲好味過佢

又話加速

係咪要鞭策下先出文

好得意成隻羊駝咁

一直都好想去西藏
但我想問係西藏食野通常食咩？係咪食肉多？
利申 食素所以好驚去到冇野食

想問下用左幾錢
D TOUR 大約幾錢到

幸運的一天

原來琴晚我間房都睇到個雪山，早知係房影，唔洗上天台凍左成個鐘。
[img]

今日十點出發，唔知點解佢地好似唔洗食早餐咁，好彩我放定左兩個杯麵係背囊到以便不時之需，食完個杯麵既我其實都未夠。

經過一日既相處後，我地都熟絡左不少，由一開始傾下有咩地方好玩多野食，變成傾政治。

佢地一講到政治同香港，都會諗起港獨、佔中，每個都係。又會問我對佔中、港獨、大陸乜乜乜有咩睇法，我就廢事係度講喇。浙江既小陳就唔中意黨但愛國，佢覺得中國真係好多貪污，人民既質素真係差，如果唔係呢啲野中國其實好好。而km就係親中老野，一講政治開口埋口都係講"我地中國人"真係難聽過粗口 ，不過算喇，出黎玩就唔理政治立場，雖然有少少想反駁佢，但廢事影響自己心情 。新加坡個個就好佩服香港既法治，但現實既香港已經赤化...。

我好中意聽佢地年輕時候既經歷，當故仔咁聽好過癮。未來既我會唔會好似佢地咁，比好似現在既我咁既後生仔分享呢

去緊既路途都好靚，係車上影都好靚。

景靚真係亂影都靚

沿路一直上既行車路都完全結曬冰，我腦海唔知點解成日都會幻想我地會炒車飛左落山，可能睇得tbb多。我地既司機好小心渣，佢話佢渣左咁多年都未出過事，叫我地放心。

傾傾下既途中由海拔二千幾米上到成四千七百米，終於到達色季拉山口了。

Km痴左線，佢爬左上去粒石上面影相

落車個刻超級興奮，落車就係度跑跑跳跳。 因爲又係滿曬雪既地方了

呢張好中意，好靚。

加上，今日我地係呢到睇到南迦巴瓦峰，司機話唔係次次黎都睇到，話我地既運氣都幾好。

放大版

啲雪對我黎講都幾厚，好好玩 。

然後，km叫我同小陳一齊除衫影相 。

當初我係拒絕既，但諗諗下黎得玩就要放架喇，所以都係除左 。

原來都無想像中咁凍，因為有太陽照著好溫暖。

又玩下狗狗

真係好靚

待續...

無巴顯靈

我覺得好似呢隻野

其實我覺得我報得算平
羊湖一日 80人仔
珠峰四日三夜 980人仔
措木措一日 100人仔

第一張死左圖

我住個到既窗口就係對住個雪山

好耐都冇文喎

Lm

想問自己去
係咪去到狂join local tour 就得？1-2、個唔想包車？10日既話應該可以去到咩tour? 唔去珠峰

自己一嗰去會唔會有問題

唔會, 上年我都係自己一個人去
去到再報當地團

btw, 去十日真係唔夠喉

睇下你想唔想CHUR
10日包唔包埋交通時間?
你搭咩交通工具去?
西藏好大, 10日唔夠玩,
你只可以去到珠峰TRIP(4日)加林芝(2-3日)
1個珠峰+日耳喀trip 已經去左你4日
預你2日時間鳩遊HEA下,適應下,
再加個納木措就完左

btw, 成個trip你要預8成時間都係搭車

係，如果一開始無高反，十日其實都可能夠，不過可能會幾趕，珠峰四日林芝三日咁，睇下你想鬆動啲節奏慢啲定點

無問題，因為我識到既9成人都係自己一個去玩。包括我都係

今晚出

搭車真係佔好多時間，遇到識傾既人一齊去玩/包車好緊要

文呢文呢文呢

係色季拉山玩左一陣之後，我地就繼續出發。

然後我地就係八一鎮食午餐，呢到我地決定食好啲，就食左個石鍋雞，其實就係打邊爐咁，惟一唔同就係用個一舊石鑿制出既石鍋。

個湯入面有藏藥、手掌參，又有一堆生菜娃娃菜豆腐等等，我覺得係成個西藏吃得最好既一餐。小陳同我地講一開始要飲碗蔥花湯先，加少省蔥又真係幾正 ，不過我好肚餓，無做港女，求但影兩張就開始食

啲雞好好味，雞真的有雞味

由於km係素食既，所以我地五個人啲肉四個人分 ，不過我其實中意食菜多過肉，啲娃娃菜豆腐吸曬個湯超正，所以我地都加左幾碟菜。

食完之後又未出發，我就係附近亂咁行影下相。

過多一個鐘都無，就到左魯朗林海。

其實我黎左拉薩咁多日，都未見過綠色既樹，我終於見到全部都係比較接近綠色既樹，司機大哥話如果夏天黎就會睇到綠油油既樹海，佢地叫呢度係小江南。不過我個人就覺得無咩特別，因為冬天呢到唔算靚，可能我地係香港要睇到綠色既樹係好平常既事。但其實都幾有電影上睇外國樹林既feel既，我覺得 。

仲有呢個有仙氣既雪山

但最令我興奮既係呢條結左冰既河，我咁大個仔第一次係冰上面行。

Km做先鋒行出去先，佢行完之後話安全後，我地四個人就跟著行出去玩，係上面滑行好好玩但好易仆街，我地又係度影下相咁，玩得好開心 ，不過正當我地玩得開心時，突然我地行出黎個條木個個位聽到''啪啪啪''幾聲 ，我即刻快步行返上岸 ，因為跌落去唔浸死都凍死，但佢地竟然唔驚，仲影多兩張先慢慢返黎，最後當然無野喇。

白色既其係都係河面黎

然後我地就上車走人出發去雅魯藏布大峽谷了。

係西藏最勁頂既其實係搭車，閒閒地由拉薩去個羊湖都幾個鐘，去林芝/珠峰base camp就要搭兩三月日車，停低睇下影下相既時間其實都無咩，係車上我就係訓教聽歌睇風景。

附近既建築物

待續...

舊年我都去過西藏
最開心係拼車識到一班朋友仔(有兩個係靚女)
係納木錯果晚一齊包住張被凌晨上山等日岀
好青春好熱血但真係好撚柒凍
之後都一齊玩到旅程完
等樓主靚相

今日要mid term 所以出遲左

留名 諗住夏天去

個河面既情況係咁既，如果夠僵應該行到去對面

上面個巴打講得岩，係西藏玩搭車真係佔左大部份時間，搭完幾個鐘車去到落車睇下影下相幾十分鐘就走，跟著又搭幾個鐘車返去，唔似你去台灣日本東南亞咁用相對少既交通時間，可以keep著一直玩，大部份時間都係車上過，閒閒地由拉薩去個羊湖都幾個鐘，去林芝/珠峰base camp個啲就更加遠，好唔好玩就真係見人見智，因為我本身接受到搭長途車/火車，又鐘意睇風景名勝，所以都幾享受肉眼上。

好，繼續講返旅程了

然後我地就上車走人出發去雅魯藏布大峽谷了。由於我地個司機識得直白村個村長，所以我地今晚會係佢屋企過夜。直白村位於雅魯藏布大峽谷觀景台隔離，兩地相距大約十五分鐘車程，所以我地睇完日落可以唔洗開夜車出返去，仲可以係個度睇星星 ，但係個到真係超凍，入夜後溫度跌到負十幾度。真係咁大個仔第一次經歷咁凍

我地六點鐘去到大峽谷個入口，然後等個村長渣架車出黎接我地。因為呢度其實要買門票入場，如果唔係要比每人百七蚊人仔，不過之後係村長屋企發生啲野，其實計返條數都差唔多。

沿路入去一路係車上影，又無理由叫個村長停比我地影

未到觀景台都已經好近

南迦巴瓦峰既海拔7782米，全球排第十五，我好中意佢個名，直刺天空的戰予，果然真係同佢個名一樣。

厚厚既積雪

呢到就係由觀景台望去直白村，啲屋仔就係

點少得雅魯藏布江，夏天睇應該會靚啲

去到六點半接近日落時，我地到達個個大峽谷觀景台。個時仲未開始日落，睇到影到都仍然係白色光光地，同色季拉山睇黎比，真係近好多好多。

當日既雲好特別，座山真係好似一條予咁插左係天到

正當我睇緊我岩岩相機影左啲咩既時候，再望返上黎既時候，嘩！我最期待既畫面出現了！！！
呢張係用電話影既，唔知點解用電話影既會金好多
金到好假（咩都無執過）

相機

啲雲真係好型

我之前計劃去雲南既原因係因為睇到之前高登雲南po入面既日照金山，好想好想親眼睇到，結果真係如我所願，係大峽谷睇到。

平時係香港非常黑仔既我，去旅行既時候反而會變得幾好運，去羊湖幾好天，去色季拉山時又睇得清南迦巴瓦峰，黎到大峽谷仲睇到日落金山既南迦巴瓦峰，藍蘭大哥佢帶過咁多車咁多次，佢都係第一次睇到係度日落金山，佢都好興奮咁叫我地幫佢影相，金山維持左幾分鐘就消失左。

然後就去村長屋企食晚飯了

待續......

日照真係好正

去到都已經成七點半八點，佢地一家人十人已經食緊飯，到佢地食完後再開始煮左幾個餸比我地，有一碟雞蛋、藏豬肉炒菜、炒薯仔絲、仲有碟唔就唔記得，味道就正正常常都ok既。不過佢等我地食完之後話收50$一個 ，不過我地由佢喇

呢杯就係酥油茶，比拉薩飲到既香得多。

我地食完飯之後係佢個大廳到傾計，佢地屋企仍然係燒柴煲水，我記得我對上一次睇到類似既爐係小學雞時跟啊媽返大陸個時。成間房真係好暖，同面負十幾度相差好大，個村長係咁問我香港既野，佢對香港真係幾有興趣 。

佢地將啲豬肉掛係天花板風乾，我地傾傾下計有啲油係天花滴落中左我個頭

然後去到十點到，村長就帶我地去住既地方休息，佢話收返我地一人一百蚊一晚，呢個我覺得都可以接受到，因為佢間房既裝潢幾靚，好有民族既感覺，雖然無暖氣個啲，但話曬都咁偏僻既地方，算係咁。

我返到房就即刻拎相機出去，係塊荒廢左既農由上影相同睇星星 ，到呢家我都仲記得當時抬頭望上天睇到既情景，星星係當地真係最平常不過既事，簡簡單單抬起頭就可以。我覺得係到住既村民好幸福，出個門口就可以睇到南迦巴瓦峰，就可以睇到滿天星星 。

[img]
]

仲有啲相係電腦，今晚由放多兩張

但係真係好凍，我係度玩左半個鐘，隻手真係痛到有啲痛，如果個時唔係負十幾度 ，我真係會訓係到睇 。
然後返左一返去暖一暖再出去睇，真係百看不厭 。

但係由於個到真係太凍，當我地玩完想沖涼時，發現個廁所一滴水都無，原來係凍到水箱都結左冰，所以今晚無得沖涼了 ，就連要洗面刷牙既水都要落去大廳門口既水龍頭攞，行過去都要五分鐘 。

加上，間房條對門會漏風，成晚係張被到都覺得凍凍地

張圖條link禁錯左
Post多次

利申 唔識執相
如果有巴打想拎原圖執下都得

利申睇緊
諗住行阿里大北線

你第日都會睇到

屌那星 好撚多星啊

試過去大陸東北零下三十幾度出去睇星星，好靚
睇咗二十分鐘，凍到癡線

一定好正
個地方叫咩名

巴打今年去睇下喇

諗到日日睇星就扯扯地

住大陸三星級酒店, 成日都有王經理, 陳經理 卡片出現
係玩都出遠D玩, 呢類分分鐘中伏

果次via 薯伯伯報團, 撞到幾個香港人, 好在傾落都ok
之後仲一齊返lhasa 食飯

btw, 你識路數既,當地報係無問題, 但如果你人生路不熟, 又想提高撞到香港人既機率, via 薯伯伯報係ok既 (當然,會貴少少啦

再講多d, 其實當地既鋪頭旅行社清一色都係艇仔黎, 所以你去問價,每間個價都係喺+/- 300蚊內

第二日有間房比你同人夾? 我以為送番一間房你一個人住.

我今年內一定要獨遊西藏！！！！

係免費架，不過佢要兩個人一間咁share

漠河

dllllllllm靚到老母都唔認得 好想去呀

巴打應該用 星圖 睇吓星星叫咩名...可能有出名必睇.
好似上次係大陸見到北斗七星.

樓主消失咗

幫你鞭佢屍

今晚出喇
之前好多野做

以為爛尾

好想去西藏 不過冇乜錢未必去到

好想去，但諗起個廁所就有啲想死
利申：怕污糟絲

聽聞入藏前有間青旅 可以做高空轟炸機 三樓廁所屙屎直接跌落去一樓
Ps 我都想去見識

聽日 一定出到文
今日行完山好攰

廁所呢啲野，真係唔係人人接受到
去完無水洗手係基本

無水洗手輕鬆，但怕望住上千手啲屎屙屎同陣味

睇完我都想去

樓主去左邊 好耐冇出文啦

再見2016

今日係林芝既最後一日，亦係2016既最後一日。而今日既行程就係無行程，因為我地要趕路返拉薩，藍蘭大哥叫我地聽朝8點起身食早餐，準時九點鐘出發。

不過我又點會真係八點先起身，因為我一直想係拉薩睇日出，望住個天由黑色變白色，所以我七點幾就醒左，出左間房都係全黑既，同夜晚係無分別既，然後就係條村既範圍周圍行下，睇下有無咩靚位睇日落。

等緊天光既時候，小陳都行左過黎，於是就一齊係度等日出，佢突然講起佢年輕既時候同我一樣都係中意去睇星星睇日出日落，都有中意影下相自娛，不過已經無玩了，我當然有追問佢原因，佢話邊有時間邊有咁多精力，做完一日野已經攰到隻狗咁，不如攤係度休息下仲好...可能，未來既我都會好似小陳咁接受現實

傾傾下既同時，個天開始光了，慢慢望到附近既境況，不過因為地理因素，原來呢到睇唔到日照南迦巴瓦峰，得另一邊既一個不知名的雪山

啲藏雞天黑會飛上樹上，等到聽朝天光後先會落返地

等到個已經光得七七八八，呢個地方睇唔到靚既日出，不過琴日黃昏有個咁正既日落，已經值回票價 。

然後就去左食早餐，今日既早餐有藏雞蛋同一啲唔知係粉定米既餅加好好飲既酥油茶。粒雞蛋好香，我啪左三粒 。

呢個雖然唔係呢到食既，但係個早餐都有。

食完就係附近行下

啲水都結左冰，好靚

藏雞

村長間屋其實幾靚

之後就係一直搭車搭車同埋搭車，今日既行程可以話傾左一日，係車上無咩點訓過，因為我知道返到去大家又會各散東西，話晒都相處左兩日，都有少少習慣左同佢地一齊，突然分開都有少少唔捨得佢地 ，二來今日係31號，返到去又要諗今晚有咩節目，唔通今年既倒數真係要自己一個人過 ？

我出發前仲好驚變左獨自一丁友咁玩，不過其實擔心黎多餘 ，真係唔會識唔到人一齊玩。

預告：返到去遇到幾個又係一個人去西藏既香港、廣東既後生仔

待續...

當睇唔到
要快啲用自己既氣味蓋過佢

唔好意思
潛左好耐水

成功召喚左你返嚟
小陳話冇時間冇精力做自己鍾意既野個度好sad 過多幾年就到我係咁

巴/絲打讀緊書？

係呀今年yr2

大你一年，都表示唔想大個啊

年輕真好

無巴你好快就環遊世界

返到拉薩後，我決定繼續係平措到住，因為懶得煩搵其他 ，加上個到有個平措旅遊部，去羊湖、納木措、珠峰、林芝同阿里都有得報，個人認為價錢都算合理，唔洗怕好似上面巴絲講過既個啲濕尻旅行社中伏，同埋入面又有幾隻狗仔好好玩 。聽佢地講如果係五至九月真係要預約定先有會位，就算係淡季既西藏都有七八成full。而我就係walk-in既，呢家諗返起如果full左都唔知點算好 。

因為到達拉薩時都已經夜晚八點，放低左啲袋就同包車啲人出左去食晚餐，因為拉薩越夜就越少野食，但係食咩就已經唔係好記得。食完晚餐後，佢地話想返房休息算，咁我就係度諗，話晒今日都係2016最後一日，冇理由係床上面碌下電話，post個ig打句happy new yaer就算 ，Checkin個時睇到係平措入面都有得倒數，比20.17蚊就可以係平措地下有野食野飲有活動咁一大班人係度圍威喂，本來想去玩下，但係佢一定要用we7比錢 ，所以就算。

今次我住四樓，去到四樓既時候，見到有兩個女仔係房搬左幾張枱仔出黎，然後坐左係度傾計，咁我就冇理佢地繼續行返緊房，突破聽到「過來一起聊天吧！」，初頭我仲以為我聽錯，諗左幾秒先load到係同我講，然後就埋左堆了 ，即刻係房拎多左張凳坐左埋去玩。 我發現我每次開聲同認識新朋友時，佢地都會知道我係廣東/香港個面黎，因為我既普通話真係好普通 ，係西藏成日比佢地笑我既普通話 ，不過我認我係爛 ，溝通到咪得 。

我地三個人傾傾下既同時，突然聽到樓下有人用廣東話傾計，然後隔離個女仔問我「上黎」既廣東話點講，教完佢之後，佢竟然即刻大叫「上黎丫！」 ，我load左load，係喎，出得黎玩怕咩醜，然後我又跟著佢叫「我地係四樓啊！」之後佢地真係上左黎一齊吹水一齊玩。呢家諗返起，多得佢我先識到係西藏相處得最開心最舒服既一班人。

跟著小陳打比我叫我落去比20.17蚊一齊倒數，話後生仔一齊落去玩喇，但我覺得落到去二三十人一齊仲難識到朋友又尷尬 ， 係上面咁樣玩得仲開心舒服，所以拒絕左小陳。

樓下既情況

然後大家各至拎左啲零食，又去左買啲野飲啤酒，食下花生玩下啤牌 ，不時望落去，發現樓下坐係度既有八成都係低頭各自玩緊電話，如果我跟小陳落左去，應該會禁埋一份。

去到十二點倒數完十分鐘，樓下既人已經高速散場，得返清理地方既員工。其實真係冇咩氣氛既，不過本身就冇期望過會有咩氣氛。

總共七人的我們，計埋我有四個人都識廣東話。

去到一點到，我地都開始散場。大陸既朋友佢地已經返左房，得返我地幾個香港係度，我地想出去飲酒，同埋佢地要出去搵返一個朋友，因為個個朋友唔小心跌爆左個MON，要去網吧整唔知咩野，但係成一點都未返黎。於是我地幾個人就出左搵佢，出到去行左陣先知原來佢一早返左房 。拉薩既夜晚有-7度，電話講

之後我地就去左平措五樓個酒吧飲酒，一人叫左幾杯細細杯既野，其實個杯一啖可以飲得晒，不過未飲都知杯野酒精極重，因為呢幾杯野令我第一次係西藏飲醉 。

咁我地係度玩鋤大dee，輸得最多既就要飲，新既一年鋤大dee既我都係保持咁平時既衰運，連輸左八場，叫左既酒已經比我飲到七七八八，我唔係有心呃酒飲架，我飲到已經wingwing地，跟著我繼續輸 ，佢地見我越黎越wing叫我唔好飲喇 。佢地大我幾年咁，有讀緊書，有進修緊，有做緊野，不過我地傾得好開心，成晚粗口橫飛。加上用左普通話溝通左成個星期，呢家可以用返廣東話真係好爽，原來係外地遇到講自己語言既又岩口既人真係特別特別有親切感 。

最後傾計傾到三四點，我地幾個人都wing下wing下咁返房 ，個晚訓得好好，沖完個涼一訓落床就即刻訓著左。

呢幾篇可能會少d圖，請見諒

女嘅圖呢 出埠都識到女 返到香港有冇聯絡

溝女大師

個兩個女仔係大陸的 ，同其中有一個雖然第一次見，同佢傾左一陣，就有感覺好似識左好耐咁，佢各方面都好似我對上一次中意過個個女仔

唔識溝女

樓主去左邊

樓主呢

新一年新既一日

由於琴晚飲得幾多，今日就訓到十二點醒左醒，理應我未訓夠，不過我真係肚餓得濟，餓到訓唔返，咁我就想搵埋佢地一齊去食飯喇，出左房門咁岩見到其中兩個，而其餘個兩個話頭好痛唔出去食喇，叫我地幫佢是但買啲野食返黎。

係咁拍門拍窗叫醒佢

個餅同個汁係兩碟野黎，個個係咖哩雞黎，不過我地三個人食，入面好似得五舊仔，夠我食定夠你食！

由於好耐無食過飯，係林芝成日都係食麵，所以叫個尼泊爾既炒飯食，味道都還好。
爽爽地。

個炒飯入面有舊咁既野，唔知咩黎，甜甜地

食完就去陪佢地去買手信，因為佢地四個人聽日既早上就搭飛機走，我覺得佢地真係好有緣，佢地都係自己一個黎西藏玩，佢地都係黎到拉薩住平措再咁岩都係報左去珠峰團而認識，仲要四個人都係搭一月二號朝早班機走，唔講仲以為佢地一早約好左 。

係拉薩其實已經無野做架喇，我覺得就好似旺角咁大，所以我地就周圍搵野食算 ，不過其實唔多街邊小吃，因為好多都已經係連鎖快餐店，所以都係買下酸奶食算 ，我覺得係重慶食既酸奶好味過拉薩買到既酸奶，因為我覺得拉薩既酸奶真係好好好酸 。

食完就返平措，一路用廣東話吹水一路行緊樓梯返房，突然有個大陸既女仔問我地係咪香港黎，咁我話係，然後佢話係佢係__ __大學讀緊電影既（普話話），當時我未反應得切，我隔離個個就立即指住我，他是你的同校師弟 ，跟著佢就加左我we7晚上再聯絡我(地) 。

夜晚我地五個人加埋個師姐係出面買左幾碟餸幾個小吃拎返平措食，炸雞髀、雞翼、 豬肚絲個啲，再加多一打啤酒 ，相處得好開心 ，係傾傾下既時候發現聽日同一班機離開拉薩四個人入面，其中兩個人係搭同一班機到拉薩，同一部機場大巴去拉薩市區，真係巧合到有啲過份 。

由於個師姐唔知邊到搭飛機去尼泊爾，再由陸路去拉薩，佢係尼泊爾跌爆左個mon ，佢都比左佢係尼泊爾既相我地睇，講下尼泊爾有咩玩，因為我都有興趣去行山 。

去到聽日又得返我自己一個，難免有少少不捨， 都令我發現自己無論係平時定旅行，都好容易就習慣左依賴人，姐係有個人日日都陪你傾計，但如果有一日佢唔再搵你，你唔再搵佢，會好失落 ，加上我仲未諗之後既行程去邊 ，仲有五六日既時間，唔通係拉薩過咩 ！

返左房沖完涼先記起未合照留個紀念，終於就是但搵條友間房入去自拍sosad] 。要搵相處得黎既旅伴一齊去旅行已經難，要係旅程途中搵到相處得開心既人其實仲難，見到上面有巴絲話旅行識到另一半，真係好有緣份 。

謝推po

潛左好耐水

天氣不似預期

琴晚係平措旅遊部報左今日晚納木措一日團，不過今朝話納木措落大雪封左山，所以取消了 ，結果今日又要hea了 ，不過我中意，周圍行下，飲杯甜茶，曬下太陽，攰就坐下 。

不過今日我同我師姐行去食晚餐時，遇到我之後既同房—黎諾懿同佢火車上識既朋友，我地四個人就一齊食，我地係間餐廳度傾傾下計，竟然大大聲係度傾政治野，係度數中國既不是 ，跟著附近既目光都放曬我地呢枱，附近仲要有個著住制服既武警係度食野 ，我唔想被失蹤啊 ，然後個師姐話佢細粒野黎，唔洗驚喎 。

然後係我地準備埋單走個時，黎諾懿同佢朋友發現隔壁斜對面個枱原來係識既，係黎諾懿同佢友人去羊湖時既四個團友，呢家竟然又撞得返 ，西藏其實好細 。未相認時佢地都奇怪點解啲人咁夠膽係度大大聲講政治，叫我地下次唔好咁張揚 。佢地四個人都係澳門人，最搞笑係，有一個人叫我師姐估下佢邊度黎，佢諗都無諗就「內地嗎？」，跟著其餘三個即刻笑尻佢似大陸人 。

示意圖

餐廳

唔知大家記唔記得之前有巴絲係一月頭開左個post講月亮隔離有粒星好光，我係拉薩都見到

行返去路過見到一間賣衫既，啲公仔勁恐怖

呢個就係拉薩入面算高級既神力廣場(係平措隔離)，入面好多名牌野賣，入面有超市補給零食野飲 。

夜晚返到平措就報左聽日四日三夜既珠峰團 。報團個時，個條友問「你是香港的嗎？有另一個女孩都是香港來的」，我心裡第一時間諗「正，唔洗講普通話喇 」

見無咩圖，放下個到食既麵既圖

我咁多日隻手同塊面都係dry到爆 ，我keep著有用保濕都係咁，可能本身個人dry ，有興趣去既巴絲記得拎防曬保濕野去。

唔知點解我每次返大陸都會買大陸既魚仔餅同青瓜味薯片

間中傾下計咁喇

快
連圖

留係拉薩無圖
聽日出發去珠峰就會有返圖

比張冰川你望住先

仲有有雪既羊湖

我聽日去羊湖

好幸福 識到咁多人

求影相放上黎

你都得，有勇氣一個人去旅行就得
加上，我啲普通話真係非常普通，成日比fd笑

樓主終於上水

轉頭出文

快啲出文

西藏一架車唔係都要用萬黎計咩 就算share左都可以6千全程？
住係咪airbnb搵？

又話識到女嘅 btw啲仔仔好似幾好j

好不安，樓主21日前話轉頭出文，出到21日都未出到

樓主刪左lol佢啦

樓豬

仲唔出文

呢個爛尾既遊記唔知仲有冇人想睇呢

原來用手機po圖太耐會死埋圖

快出

出埋佢！

可唔可以出埋佢 想睇

等我睇下我我講到邊先

2017冬藏都到啦

初雪

今日行程：拉薩->羊湖->卡若拉冰川->日喀則

今日佢叫我地九點集合，我地大約九點半出發，原來計劃早啲起身去食個早餐，因為我習慣左朝早起身既日子都一定要食左早餐 ，不過現實同預期永遠都會有出入，我九點先起身，執埋野落去chechout都已經過左九點半 ，不過跟據上次既經驗，一定唔係我最遲既 。

係大堂等待既時候，團友們陸續出現，每次認識新既朋友難免會尷尬，問下佢地黎左西藏幾耐，去過咩地方，由邊到過黎應該係必問，然後我就問佢地食左早餐未，當佢地話未既時候，我就話不如出去食個早餐，個時已經差唔多十點，然後我地五個人就去左神力廣場食味千拉麵。

味道都係咁上下

我地用左十分鐘就食完，然後快速回到平措等上車，係平措門口突然聽到附近有人用廣東話傾計，我當然立即過去搭嗲，傾左幾句先發現佢地就係我出發前係背包客棧聯絡過個幾個香港人，不過大家既時間唔係好就到，所以無一齊包車，佢地呢家等緊個司機黎出發去林芝，傾左一陣就道別，繼續各自既行程。

琴晚處理報團個個人話我地有十一個人，但係我地數來數去都係得十個人，原來就係差琴日佢地提及個個香港既女仔，好似話佢有高反所以唔去了，所以最後我地十個人就出發珠峰了。

首先司機帶我地去辦邊防證。

整邊防證個時出發等既地方

都睇到雪山

放大版

今日第一站係羊湖，由於係一星期前已經去過，所以係第二次去，「羊湖我都見過喇，我係要睇珠峰！」，但原來我咁諗錯得好離譜 。

路過既一個湖，好藍既水。

其實好多垃圾

附近有間寺咁既野

兄弟唔好跳左跌左落去啊，佢就係我今次係珠峰團年齡同我最接近既一個，不過佢都三十頭

我如果下次再去西藏一定要SET個呢啲頭，幾靚

去羊湖既途中有個叫咩咩河谷，海拔我估係4280米，我真係已經唔記得左，一來我無行到去粒石到，二來個到好多人，三來唔想比錢隻藏獒個主人，所以好遠咁影算。

狗狗

狗狗

好得意隻狗

我覺得我應該收返佢錢，影得佢咁好

冬天去西藏，去到邊到既山都係咁既色，灰灰黑黑咁

太約仲有幾個字車程到羊湖時，突然落雪啊 ！係我人生第一次見落雪。

然後就叫司機停一停比我地落車睇下，原來落雪既感覺係咁神奇，不過去到羊湖之後雪就停左 ，但條路滿曬雪同結左冰，同我上星期見到藍天白雲既羊湖完全係另一個種感覺，反而我更鐘意滿晒雪既羊湖 。

三個人組隊係度屙尿

薄霧

雖然未全部都係雪，但都幾靚啊

最中意呢D藏文既布，一直都覺得好colorful

雪雪雪 ，不過比人踩黑晒

第二邊少人去啲既，啲雪靚好多

呢限相應該係我影得最好笑既一張相，條友個樣好傻 ，加埋個細路個O咀樣

佢地好中意跳，我都跟佢地影左張，不過大家小心跳到有高反 ，佢地跳完話好頭痛，好彩我又冇野

藍色個位，係同團惟一個同我一樣都係由南方黎既大叔，佢住海南既

唔知係咪已經適應左個溫度，今次再次去羊湖，仲要係有雪既羊湖，我覺得都唔係好凍。
過左半個鐘後繼續上路。

之後就到卡若拉冰川

又真係幾靚既

不過聽個司機講個冰川已經細左，之前佢帶團仲大啲架

隔離有條半結冰既河

雪山真係好吸引

出著咁多先，食完飯出埋佢

可唔可以講多次成個trip用左幾多

啲山冇積雪既

三千
食住行:三千五

可以我個時未開始落大雪，又可能個地區唔會積雪既
唔知道

雖然我個身唔係好覺得凍，因為我要影相所以冇戴手套，我隻手其實已經冇咩知感，當返到車上捉實個暖包先會有返知覺，仲有手指甲啲邊位會好易流血，而我隻腳板都凍到好似冰咁。

之後係過左個卡若拉冰川冇耐，會有個超靚既湖，肉眼睇啲水真係呢隻色，我用相機影完冇執過相直出既。

條路一車車人去珠峰既

啲斷層好靚

睇完就繼續上路，唔好睇我啲相咁光以為好早，其實係羊湖個時已經三點鐘，係卡若拉冰川五點，上面個湖就成六點都黎

去到七點到，見到呢個牌證明差唔多到日喀則，又係掉低我地係度影下相，吸下新鮮空氣既時候了

其實呢個都幾似布達拉宮，係細版布達拉宮

睇完就繼續出發去我地住個地方。由於我係拉薩住平措同係佢青旅入面個旅遊部報團，平措係其他地方都有既，所以今晚我地住日喀則既平措康桑青旅。

個TOUR係包我地床位既，想轉雙人房就要加100$，雙人房有得開暖氣有獨立廁所而床位冇，我就問年齡同我最接近個個「不如我地一地Share一間雙人房」，今晚住既地方靚過拉薩平措好多，價錢都差唔多，我覺得都有2-3星級既level。

然後我地搵埋上圖有個藍色既南方人同佢既同房(佢地都加錢轉左雙人房)，四個人就一齊去搵左一間XX大飯店食飯

啲野食都唔錯既，四個人叫到四碟野一碗湯，有樣野好好笑，過左差唔多成年我都仲好記得，佢地一開始仲問我食唔食得辣，我就話「都食到少少既，不過如果太辣就真係食唔到」，因為佢地有兩個係北方人，緊係食得辣，佢怕佢兩個叫啲野太辣，所以就話唔叫咁辣既野，不過個湯都係辣既，黎到之後佢地飲左啖湯之後話「個湯都幾辣喎，咦你又話唔食得辣既」。但我覺得同譚仔麻辣小辣差唔多 。

跟著佢地話想試下拉薩啤酒，就話出去買啲拉薩啤酒返黎，點知一買就買左一打返黎，我地四個人入面有個仲要唔飲得酒既，姐係我地三個人要飲晒佢 ，飲到好飽。

食完大約十點鐘，佢地就話不如去唱K，佢地話想聽下我唱廣東話既歌 ，跟著就上的士問司機邊到有得唱K，個司機車左我地去XXX夜總會，入去問開間房幾錢，個條友話五六百一間房，不過又要加花生啤酒錢，又要加有個小姐點歌，加加埋埋成千蚊，勁貴 。所以最後我地打消念頭返去沖涼訓教了 。

日喀則夜晚條街，其實我覺得仲光過拉薩 ，日喀則係西藏第二繁榮既城市。

花生錢同小姐一定要加架？

係一碟仔花生要40蚊，強逼人叫兩碟同飲唔知幾多支酒
加個小姐400

就咁睇日喀則張圖，好似啲繁華咁

拉薩夜晚得街燈，條街鬼影都無隻。

係日喀則既夜晚見到有一隊武警定公安係度練跑，總之就係警察，係海拔差唔多四千米既地方夜操 ，無影佢地，亦都唔敢影。

大家千萬唔好胡亂影佢地相，林芝個司機話有次佢帶四條友去日喀則，咁去日喀則既途中會有幾個類似警局咁既地方、check入藏紙回鄉證既地方，啲公安係持槍既，有個人手多多拎相機影佢，點知比個公安發現左，佢過黎搶左部相機，一手掉爆左佢部相機 。

日喀則係一個地區
如果你再去西邊多啲 駐守嘅係軍隊 軍人check 你邊防証/護照

係喇就係軍隊 突然諗唔到呢個字

原來個邊咁嚴

補返琴晚個打啤酒，其實我覺得幾好飲，比我地平時香港飲既無咁苦

今日就係出發去珠峰既日子喇 ，全個旅程最期待既就係珠峰，好運既我今日天氣超級好，成個天空一舊雲都無，係房到食完個杯麵就出去集合，因為早餐要自己搞掂既，我聽人講最好自己買定啲杯麵放定係袋以便不時之需，所以一早係拉薩買左兩個辛辣麵(係凍既地方食辣野係必需 )，係大堂等緊既時間，佢地三個人就話不如出去搵下有冇餐館食野，咁我不嬲就好食得，所以就跟著佢地一齊去搵，不過由於太早，好多都未開，最終我地搵到一間藏人開既小餐館，係日喀則平措既左邊行五至十分鐘就到。

間野既裝潢

叫左碗藏麵同拉茶，我覺得呢度係我係西藏食過既既藏麵 ，當然拉茶都好正。

因為我係拉薩買左一頂冷帽，因為係拉薩識到個班香港廣東仔提我去珠峰真係凍到仆街，記得做好保暖，買完冇即刻洗，黎到呢到先洗，琴晚洗完，今朝發現結左冰 ，冇得用 。

呢個就係我今日既目的地

其實過程都只係搭車，我一路搭一路睇著手機個海拔，一路升好興奮 。全部風景都係咁既樣

搭啊搭，去到中午兩點，雖然我坐係車上面，但係因為我坐窗邊，當我隻手放去個玻璃時，個玻璃超凍，我就拎電話睇下幾多度，哇原來-13度(Snapchat黎) 。

終於到左第一個Checkpoint。

介紹

無論去到邊，落車都會有狗，其實我有諗究竟佢地會唔會凍死架，又唔係特別多毛，咁係香港比人養既雪橇一定熱到仆街，即使開足冷氣365日，因為根本唔夠凍 。

真係亂咁禁亂咁影都好靚

遠望珠峰個面堆山脈，座座都起碼有六千米以上。

望上天，見到月亮

路上既廁所，每一個都臭到仆街，真係要閉氣，如果咁唔好彩要屙屎就 。

停左半個鐘到後就繼續向珠峰出發了

續...

其實沿路多檢查站 係城市內佢地都唔會點理你
南疆就真係嚴

咁巧合同你差唔多時間覆

嘖嘖
下個站去邊